Avec ses ciseaux, le kangourou a découpé un carré de 10 centimètre de côté en carrés d'aire 25~cm$^2$. Il a ensuite découpé chacun de ces carrés en deux triangles. Combien de triangles a-t-il ainsi obtenus ?
\begin{multicols}{5}
  \begin{enumerate}[label=\Alph{*}/]
  \item 5
  \item 8
  \item 9
  \item 16
  \item 21
  \end{enumerate}
\end{multicols}